.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: spell
.. _spell--p--Prestidigitation:

Престидижитация (`Prestidigitation <http://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=229>`_) / Чары 1
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- чары
- разрушение

**Обычай**: арканный, сакральный, оккультный, природный

**Использование**: |д-2| жестовый, словесный

**Дистанция**: 10 футов

**Цели**: 1 объект (только для готовки, подъема и уборки)

**Продолжительность**: поддерживаемое

--------------------------------------------------

Простая магия сделает все за вас.
Вы можете делать простой магический эффект до тех пор, пока способны :ref:`action--Sustain-a-Spell`.
Каждый раз поддерживая заклинание, вы можете выбрать один из вариантов:

* **Готовка**: Охлаждаете, подогреваете или придаете вкус 1 фунту неживой материи.
* **Поднять**: Медленно поднимаете ничейный объект легкой массы или менее, на 1 фут от земли.
* **Создать**: Создайте временный объект незначительной массы, сделанный из застывшей магической материи. Объект выглядит грубо и искусственно, очень хрупок, и не может быть использован как инструмент, оружие или компонент заклинания.
* **Уборка**: Измените цвет, очистите или запачкайте объект легкой массы или менее. Вы можете воздействовать на объект массой 1 на протяжении 10 раундов концентрации, и бОльших объектах по минуте за единицу массы.

*Престидижитация* не может наносить урон или совершать враждебные действия.
Любое изменение объекта (помимо описанных выше) сохраняются только пока вы поддерживаете заклинание.





.. include:: /helpers/actions.rst